點解 Apple 啲機用5年都唔怕慢，但 Windows 啲機用1,2年已經開始 lag ？

因為windows d野就咁加上去 好小會幫你配合個application／application配合個system
仲有用家問題？
好似係

之前部4790k sata ssd
5年都好順

一部分睇用家習慣
如果只係light user而且用ssd問題唔大
但係如果裝一大堆野又唔manage好d background tasks 而cpu/ssd又唔夠快 就會比呢堆background tasks阻住哂
windows係呢方面既optimisation好差 要靠用家自己管理或者用勁好多既hardware搭救

洗完機 同新嘅一樣

而家個mac os 都係一撚樣

睇用家
唔少人舊notebook config差用5400轉hdd
轉去用ssd mac機就話window廢
利紳8gb ram+ssd win10係輕度用家入門

其實開TASK MANAGER 出黎睇下咩無用既野扯住左CPU/ RAM 係唔係已經好夠?

Windows hd一多野

我I7-4790仲好順
樓主一定down好多大陸野啦！

用家問題, 有部desktop用左10年都好順

係硬件問題多過OS問題

因為你Apple用左幾皮野買
你部windows機只係用左幾百

Windows太多唔同種類apps
同埋事實係windows嘅memory management係無咁好
不過睇到win10已經改善緊
所以拉返埋

我部4770仲好生猛
已經係全套CS6+各種Game
你有一隻長期唔過半滿嘅SSD+16GB RAM就唔會有太大問題

長期唔過半滿嘅SSD

即係要自己升級

冇辦法，SSD係咁
用到八九成滿就準備收皮

mbp 2015 到而且都好順喎

用緊mbp12尾版 13年尾開始用
反應冇問題
但問題係舊電度
部機用幾用就熱
換極電都係唔cum

你小撚心啲 ifanboy 會屌死你

利申 仲用緊有信仰燈嘅mbp 幾順

windows Mac 用得耐 lag or 順 係user問題

睇人用啫，MAC OS你試下裝個docker 上去，再加幾個VE，再同時有xcode 做development，掉轉頭，你用Windows 乜都冇都可以好快。我發現大部份話MAC 快既人都係文青。

我都仲用緊4代i7
仲未有意換

Apple mbp15 2011年機早幾日先打柴

2010年sony vaio top model用6年就打柴

但sony我係日日用
Apple 做graphic先用

結論：樓主問題

裝個網吧軟件，一用完就刪曬d資料，包你用幾年都咁順

真 4790真係用左幾年都得

4790好野黎
用緊夠用既真係唔洗換住
不過amd搞到依家最平既budget cpu都勁過佢 窮撚終於唔洗含牙膏撚

Win10用咗4年都仲好順

真 未壞都唔會換

可惜頂唔順1000M下載速度
搞到我要放棄4790k

淨係拎黎打機 睇youtube netflix 夠晒

插張PCIe 10Gbps Ethernet card

打機4790k + ddr3 2400mhz夠做
但4790+DDR3 1600mhz 有d game會低過60fps

因為部mac好少用？

會扯爆粒4790k

3A開中效都ok
打開fps apex csgo 開低效
用緊rx 570

依家仲有慢嘅電腦？一睇就知冇用SSD

2014 年Mac Mini 用到而家

加埋egpu如虎添翼，完全冇諗過換機

6年仲好順......

因為Apple啲人淨係拎嚟上Facebook同YouTube

順唔順好睇你部機既配置同你用黎做乜，唔關 Apple / Windows 事

根本係都市傳說，人云亦云既廢話

呢到咁多ching用緊4790
本身4440爭扎緊收粒2手定轉amd
但懶得搞過哂ram 老母板又拆又裝
最後買咗4790
Feel到真係玩多2/3年仲得

用緊3770
玩左八年都仲好順wor

真 本身用左差唔多10年mac 轉左windows先覺得其實都可以好順 前題唔裝d大陸野

有無介紹?

依家Win 10 已經好好多，
上埋amd 4000系列U ，點玩都得

近年intel 擠牙膏擠到咁，代代快得丁丁咁多，點用1 2年就變慢
換隻ssd 就變返快啦

我部機用左8年都仲打到機, 慢乜撚

防毒同埋支那野真係大忌

同埋以前電腦常規都係4gb ram
依加8gb入門16正常
一般使用真係綽綽有餘

用緊3代i5 唔係ssd
部機唔慢 用得幾好
不過部laptop啲膠耐咗開始碎
唉 頭痕

唔打機 部pc ram 有16gb 同埋而家基本上係用ssd

部pc用幾耐都係唔會慢 除非你仲用緊hdd

ifan：
windows 打機好熱
macbook 打唔到機 所以唔熱

仲用緊2代i7，intel擠咗咁多年牙膏，效能又唔似20年前一年勁多一倍
都唔知慢乜春咁多年只係加咗個SSD，超抵玩

可能佢對上嗰次用windows機係十幾年前，啲CPU一年勁多一倍咁
跟住到intel擠牙膏嘅年代就用mac機，咪覺得好襟用

Windows機最大問題就係個個月都有蟲同木馬同你玩

你唔同佢捉蟲嘅話基本上你部機冇好日子過

點知有冇蟲同木馬

用ssd乜系統都快啦

用左MacBook pro 3年幾
Surface pro 年幾
部surface pro 慢過MacBook 好多
WiFi 又唔穩定

名都寫"表面pro"

裝防毒

用過bitdefender同卡巴斯基都冇話有

賊喊捉賊..

有咩高見

10年前咩配置 吹水唔抹嘴 你平時只係開網頁？

ifanboy真係多弱智

你係咪用開大陸野/破解老翻程式
所以個個月都要捉蟲

即係講中 淨睇網頁.
你用13年前 iphone都順架.

好人好姐上咩野網會有毒 av pornhub又有，電影睇netflix . 聽歌spotify全部都唔會有毒

因為幾千蚊嘅廢機都可以裝windows
廢硬件搞到部機慢
Mac 機價貴硬件勁

sorry 我唔用垃圾window

唔用又知捉蟲 老屈?

十幾年前用過因為一次病毒搞到我部機兩個月冇得用仲要揼柒咗佢變賣

仲有而家每次update唔係藍畫面呢就成部機用唔到呢啲已經唔係普通小事而家係新聞嚟嘅係全世界都知你唔係唔知啊嘛